共媒：美國直接挑釁全體14億人民 中環感恩節集會「奴相十足 醜態百出」

美國總統特朗普簽署《香港人權與民主法案》，中方作出強烈抗議。而有市民昨晚（28日晚）參加中環愛丁堡廣場的「感恩節集會」，聲稱「感謝」特朗普簽署法案。官方《人民日報》發表評論，指法案簽署成法，是對中國內政粗暴干涉、也是對全體中國人民直接挑釁，但一些香港人卻把美方的霸權行徑、當作感恩節禮物，是「奴相十足，醜態百出」。

《人民日報》這篇題為《美國絕不是香港的恩主》的銳評，指特朗普不顧中方多次嚴正交涉，簽署《香港人權與民主法案》，以國內法處理國際事務，粗暴干涉中國內政，嚴重損害香港同胞共同利益，直接挑釁全體中國人民。

文章說，一些香港人卻把這種「赤裸裸」的霸權行徑，認為最好的感恩節禮物，並於昨晚中環愛丁堡廣場舉行了「感恩美國」的街頭狂歡，這是「奴相十足，醜態百出」。

《香港人權與民主法案》是「利港」還是「害港」？《人民日報》在文章進一步指，明眼人一看便知；關於取消香港單獨關稅區地位等制裁內容，與人權、民主無關；作為一個開放的經濟體，香港經貿一旦受挫，將在投資信心、企業經營、市民就業等方面產生鏈式反應，影響香港的繁榮穩定。

又口交？

睇啲支評其實幾好笑 佢講啲野句句都可以套番落啲支那閪到

nonono
係 14億 (茂名市 除外)

呢篇第幾篇社評

中共有錢有權的大部分仔女或本人有美國綠咭， 有美元資產

堅決反對

感謝中共就又賤又奴啦 背後插你幾刀 講過都可以唔算

最重要都係激到支共同埋班支匪生蝦咁跳，又做唔到咩

皇者歸來咁

口

敵人反對

做對了

屎共咁撚火滾仲咩唧 ? 又話人地果張係廢紙. 又不停出唻屌鳩人. 仲咩唧?